В теплоизолированном цилиндре на расстоянии $L_1 = 80\unit{см}$ друг от друга находятся два легкоподвижных поршня. Пространство между ними заполнено водой, а снаружи на поршни действует атмосферное давление.\\
Слева от левого поршня включили холодильник, который поддерживает постоянную температуру $t_1=-40\cels$, а справа от правого~--- нагреватель, поддерживающий постоянную температуру $t_2=16\cels$. Через некоторое время система пришла в стационарное состояние и расстояние между поршнями стало $L_2$. После этого поршни снаружи теплоизолировали и дождались установления теплового равновесия в цилиндре. Расстояние между поршнями стало $L_3$. Найдите расстояния $L_2$ и $L_3$.\\
Плотность льда $\rho_\text{л}=900\kgm$, удельная теплоёмкость воды $c_\text{в}=4200\djkgC$, удельная теплоёмкость льда $c_\text{л}=2100\djkgC$, удельная теплота плавления льда $\lambda=330\kdjkg$, коэффициент теплопроводности льда в $4$ раза больше коэффициента теплопроводности воды. \\
Считайте, что мощность теплового потока $P$ вдоль цилиндра, между торцами которого поддерживается постоянная разность температур $\Delta t$, равна
\begin{equation}
	P = \frac{k S \Delta t}{L},
\end{equation}
где $k$~--- коэффициент теплопроводности среды, $S$~--- площадь торца цилиндра, $L$~--- длина цилиндра.
\answer{$L_2 = 88\unit{см}$, $L_3 = 88{,}9\unit{см}$}
\tags{9, россия, теплота}
